年賺7.5億歐元 皇馬賺錢能力勝巴塞

【體育】巴塞隆拿與皇家馬德里公佈上個財政年度的收入，皇馬收入達7.48億歐元，高於巴塞的6.86億歐元。
兩隊上季都從轉會市場進帳不少，巴塞隆拿放走尼馬等人，套現2.27億歐元，皇家馬德里則從艾華路莫拉達的交易中獲得5421萬歐元。 皇馬再度衛冕歐聯，自然是上季盤滿砵滿的原因之一，貢獻8546萬歐元收入，另外從西超盃與世冠軍又袋走400萬歐元，並從季前熱身之旅進帳1854萬歐元。 電視轉播權就為皇馬帶來1.78億歐元，而市場推廣更是皇馬的強項，收入達2.97億歐元，其中2600萬歐元來自贊助商「三間」牌。 另外，西甲賽會亦公佈每家球會的總薪酬上限，跟上季一樣巴塞獲得最高上限，達到6.33億歐元，比第2位的皇馬多出6650萬歐元，而上限最少的則是華拉度列，只有2390萬歐元。 總薪酬上限的頭5位球隊： 巴塞隆拿 6.33億歐元 皇家馬德里 5.67億歐元 馬德里體育會 2.93億歐元 華倫西亞 1.65億歐元 西維爾 1.63億歐元